.. _definitions:

=======================================
Определения
=======================================


**Archimate** -- это язык моделирования архитектуры предприятия, разработанный для создания и визуализации архитектурных моделей организации.


**Enterprise architecture** / **Архитектура предприятия** -- описание бизнес-процессов, информационных технологий, людей, операций, информации и проектов предприятия, а также отношений между ними.

.. BABOK


**ArchiMate Framework** -- структура, используемая для классификации элементов языка ArchiMate.

.. note:: Подробнее смотрите :ref:`archimate-framework`


**ArchiMate Core Language** / **Основной язык ArchiMate** -- центральная часть языка ArchiMate, которая определяет концепции для моделирования корпоративных архитектур. Она включает в себя концепции из трёх уровней: Бизнеса, Приложений и Технологий (включая Физический уровень).


**Viewpoint** / **Точка зрения** -- это подмножество элементов и связей ArchiMate, объединённых на диаграмме для представления определённой части архитектуры. Они могут использоваться для просмотра различных аспектов изолированно и для связи двух или более аспектов.


**View** / **Представление** -- это набор моделей, представляющих часть архитектуры с использованием концепций и взаимосвязей, соответствующих определенному viewpoint (точке зрения).


**Aspect** / **Аспект** -- классификация элементов на основе характеристик, не зависящих от слоя, связанных с интересами различных заинтересованных сторон. Выделяют три аспекта: пассивный структурный, поведенческий и активный структурный.


**Attribute** / **Атрибут** -- свойство, связанное с элементом или отношением языка ArchiMate.


**Layer** / **Уровень** -- абстракция, позволяющая моделировать различные стороны предприятия.


**Model** / **Модель** -- упрощенное представление реальности, созданное для передачи информации определенной аудитории для поддержки анализа, коммуникации и понимания. 

.. BABOK

**Element** / **Элемент** -- базовая единица в метамодели Archimate, используется для определения и описания составных частей корпоративных архитектур и их уникального набора характеристик.


**Composite Element** / **Составной элемент** -- элемент состоящий из других элементов.


**TOGAF** (The Open Group Architecture Framework) -- это фреймворк управления архитектурой предприятия, предоставляющий методологию, набор инструментов и руководств для разработки и управления архитектурой предприятия.


**Concepts** / **Концепции** -- абстрактные понятия, описывающие различные аспекты архитектуры предприятия. Концепции в ArchiMate представляют собой базовые строительные блоки языка, которые обеспечивают семантическую основу для моделирования архитектуры предприятия.


**Stakeholder** / **Заинтересованная сторона** -- Лицо или группа лиц, имеющие отношение к изменению, потребности или решению.
